香港人與中國 出發點不同且相沖 香港人與中國是互相對立

Franklin Ng:

殺局的原因, 是跟本不想希望有從下而上做決策的力量, 如果有這種例子, 而結果又是成功, 那中國就統治就不會穩定了

簡單來講 , 不希望有民主的成功例子

Sian Lo Lung:

你我的出發點是，服務做得好，解決我們的需要。中國的出發點則是，能否控制你；當然最好你支持他，但並不重要，就算你不支持他，能控制住你就可以了。

從他們寫的東西可看到，他們看英國對香港，也會看成英國是從這出發點出發。